%\renewcommand{\theenumi}{[\arabic{enumi}]}
\def\labelenumi{[\theenumi]}
\newcommand{\aimeta}{AIMETA Congress of Theoretical and Applied Mechanics}
\newcommand{\gimc}{GIMC Congress of Italian Group on Computational Mechanics}
\def\NrPapers{11}
\def\NrIntProc{22}
\def\NrNatProc{34}
\def\NrReports{42}

\noindent
ARTICOLI SU RIVISTE A DIFFUSIONE INTERNAZIONALE:
\begin{enumerate}

\item \underline{Formica G}, Milicchio F. 2010. ``Unconditionally Stable Convergence with Power Principle-based Time-Integration Schemes'', {\em CMES Computer Modeling in Engineering \& Sciences}, {\bf 60} (3): 199-220.

\item \underline{Formica G}, Lacarbonara W, Alessi R. 2010. ``Vibrations of carbon nanotube-reinforced composites'', {\em Journal of Sound \& Vibration}, {\bf 329}: 1875-1889.
\label{FLA2010}

\item Brasile S, Casciaro R,  \underline{Formica G}. 2010. ``Finite Element formulation for nonlinear analysis of masonry walls'', {\em Computers \& Structures}, {\bf 88}: 135-143.
 \label{FEMA2D}

\item Bilotta A,  \underline{Formica G}, Turco E. 2010. ``Performances of a high-continuity Finite Element in three-dimensional elasticity'', {\em International Journal for Numerical Methods in Biomedical Engineering}, {\bf 26}: 1155-1175.
\label{HC3D}

\item Brasile S, Casciaro R, \underline{Formica G}. 2007. ``Multilevel approach for brick masonry walls - Part I: A numerical strategy for the nonlinear analysis'', {\em Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering}, {\bf 196}: 4934--4951.
%\\
%(Impact Factor:\footnote{Tutti i dati di Impact Factor sono aggiornati al 2007 e pubblicati in ``Journal Citation Reports 2008'', by Thomson Reuters.} 1.488) 
\label{MUMA1}

\item Brasile S, Casciaro R, \underline{Formica G}.  2007. ``Multilevel approach for brick masonry walls - Part II: On the use of equivalent continua'', {\em Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering}, {\bf 196}: 4801--4810.
%\\ (Impact Factor: 1.488) 
\label{MUMA2}

\item \underline{Formica G}, Fortino S, Lyly M. 2007. ``A $\vartheta$ method--based numerical simulation of crack growth in linear elastic fracture'', {\em Engineering Fracture Mechanics}, {\bf 74}: 1727--1738.
%\\ (Impact Factor: 1.227) 
\label{GtFM}

\item Alessandrini G, Bilotta A, \underline{Formica G}, Morassi A, Rosset E, Turco E. 2007. ``Evaluating the volume of a hidden inclusion in an elastic body'', Special Issue `Applied computational inverse problems', {\em Journal of Computational and Applied Mathematics}, {\bf 198}: 288--306.
%\\ (Impact Factor: 0.943) 
\label{SEA3D}

\item Garcea G, \underline{Formica G}, Casciaro R. 2005. ``A numerical analysis of infinitesimal mechanisms'', {\em International Journal for Numerical Methods in Engineering}, {\bf 62} (8): 979--1012. 
%\\ (Impact Factor: 1.612)
\label{IMecO}

\item Alessandrini G, Bilotta A, \underline{Formica G}, Morassi A, Rosset E, Turco E. 2005. ``Numerical size estimates of inclusions in elastic bodies'', {\em Inverse Problems}, {\bf 21}: 133--151.
%\\ (Impact Factor: 1.854)
\label{SEA}

\item \underline{Formica G}, Sansalone V, Casciaro R. 2002. ``A mixed solution strategy for the nonlinear analysis of brick masonry walls", {\em Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering}, {\bf 191} (51--52): 5847--5876. \label{DAMA}
%\\ (Impact Factor: 1.488) 
\end{enumerate}

\newpage
\noindent
ATTI IN CONVEGNI INTERNAZIONALI:

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{\NrPapers}

\item \underline{Formica G}, Lembo M, Podio-Giudugli P. 2011. ``In-plane strain and stress fields in theories of shearable laminated plates subject to transverse loads''. EUROMECH Colloquium 527, Shell-like Structures – Nonclassical Theories and Applications. Wittenberg (Germany), Aug 22-26.

\item Milicchio F,  \underline{Formica G}. 2010. ``A Quasi Real-Time Parallel FE Analysis of Masonry Walls''. The Fourth International Conference on Advanced Engineering Computing and Applications in Sciences. (ADVCOMP2010), Florence (Italy), Oct 25-30, pp. 6.

\item de Miranda S,  \underline{Formica G}, Molari L, Ubertini F. 2010. ``Environmentally Induced Deterioration Of Masonry Structures''. 9th World Congress on Computational Mechanics (WCCM2010). Sidney (Australia), Jul 19-23, pp. 1.
\label{BO2}

\item Castellazzi G, de Miranda S,  \underline{Formica G}, Ubertini F. 2010. ``Coupled diffusion-damage modeling of historical masonry walls''. SIMAI 2010 Conference. Cagliari (Italy), Jun 21-25, pp. 1.
\label{BO1}

\item Bernardini E, Cavalagli N,  \underline{Formica G}. 2010. ``Evaluation of the effective properties of a quasi-periodic masonry through SEPUC and multi-scale homog- enization''. IV European Congress on Computational Mechanics (ECCM IV). Paris (France), May 16-21, pp. 2.
\label{PG1}

\item \underline{Formica G}, Lacarbonara W. 2009. ``Eshelby-like equivalent continuum modeling of carbon nanotube-based composites''. 7th EUROMECH Solid Mechanics Conference (ESMC2009). Lisbon (Portugal), Sep 7-11, pp. 2.

\item Gabriele S, Culla A, \underline{Formica G}, ``Response of uncertain coupled vibrating structures by interval analysis'', 
Proc. ISMA Conference on Noise and Vibration Engineering (ISMA2008), Leuven (Belgium), 15 -- 17 settembre 2008.%, pp\pt10.
\label{GC}

\item Brasile S, Casciaro R, \underline{Formica G}, Rosato A, 
``Finite Element formulation for the nonlinear analysis of masonry walls'', 
Proc. Joint Congress 8th. World Congress on Computational Mechanics (WCCM8) and 5th European Congress on Computational Methods in Applied Sciences and Engineeering (ECCOMAS 2008), Lido di Venezia (VE, Italy), June 30 -- July 5, 2008.%, pp\pt2.
\label{FEMA2Dp}

\item Di Carlo A, \underline{Formica G}, Varano V, ``Modelling damage in brickwork joints'', 
Proc. Joint Congress 8th. World Congress on Computational Mechanics (WCCM8) and 5th European Congress on Computational Methods in Applied Sciences and Engineeering (ECCOMAS 2008), Lido di Venezia (VE, Italy), June 30 -- July 5, 2008.%, pp\pt2.
\label{DAMAR}

\item Fortino S, Lyly M, \underline{Formica G}, ``A $G\vartheta$--based method for simulating crack growth in ductile materials'', Proc. VIII International Conference on Computational Plasticity COMPLAS VIII, Barcelona, September 5--7, 2005.%, pp\pt5.
\label{GtFM-Complas2005}

\item Bilotta A, \underline{Formica G}, Morassi A, Rosset E and Turco E, ``Numerical validation of the size estimates approach for electrical conductors'', Proc. 11th International Conference on Fracture, Turin, March 20--25, 2005.%, pp\pt4. 
\label{SEA1}
\end{enumerate}

\vspace{2mm}
\noindent
ATTI IN CONVEGNI NAZIONALI:

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{\NrIntProc}
%%%

\item Castellazzi G, de Miranda S,  \underline{Formica G}, Ubertini F. 2010. ``Fully coupled diffusion-damage analysis in historical masonry walls''. XVIII Congresso Italiano di Meccanica Computazionale (GIMC), Sep 22-24, Siracusa.

\item \underline{Formica G}, Lacarbona W. 2009. ``Eshelby continuum modeling of CNT-reinforced composites in free vibrations''. XIX Congresso AIMeTA di Meccanica Teorica e Applicata, Sep 14-17, Ancona.

\item Brasile S, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Sull'uso di continui equivalenti in strategie multilivello per l'analisi in piano di pareti in muratura'', memoria in ATTI del XVI Congresso Italiano di Meccanica Computazionale (GIMC 2006), 26--28 giugno 2006, Bologna (Italy).
\label{GIMC06-Brasile}
%%%
\item Bilotta A, \underline{Formica G}, Morassi A, Turco E, ``Identificazione di difetti da prove di conducibilitą elettrica'', memoria in ATTI del XVII Congresso AIMeTA di Meccanica Teorica e Applicata, 11--15 settembre 2005, Firenze (Italy).
\label{SEA-AIMETA2005}
%%%
\item Brasile S, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Una strategia multilivello per l'analisi non lineare di pannelli murari'', memoria in ATTI del XVII Congresso AIMeTA di Meccanica Teorica e Applicata, 11--15 settembre 2005, Firenze (Italy).
\label{MUMA-AIMETA205}
%%%
\item Brasile S, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Elemento finito misto per l'analisi di strutture scatolari'', memoria in ATTI del XV Congresso Italiano di Meccanica Computazionale (GIMC 2004), 21--23 giugno 2004, Genova (Italy).
\label{GIMC04-Brasile}
%%%
\item Mancusi G, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Schemi iterativi per l'analisi path--following di strutture reticolari in buckling multimodale'', memoria in ATTI del XV Congresso GIMC, 21--23 giugno 2004, Genova (Italy).
\label{GIMC04-Mancusi}
%%%
\item Bilotta A, \underline{Formica G}, Morassi A, Turco E, ``Stime numeriche del volume di inclusioni all'interno di corpi elastici'', memoria in ATTI del XV Congresso GIMC, 21--23 giugno 2004, Genova (Italy).
\label{GIMC04-Turco}
%3
\item Brasile S, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Modellazione FEM di pannelli tridimensionali in contesti scatolari ed intelaiati'', memoria in ATTI del XI Convegno Nazionale `L'Ingegneria Sismica in Italia' (ANIDIS), 25--29 gennaio 2004, Genova (Italy).
\label{ANIDIS-Brasile}
%4
\item Casciaro R, Mancusi G, \underline{Formica G}, ``Analisi post--critica in presenza di instabilitą locali accoppiate'', memoria in ATTI del XV Congresso Nazionale di Meccanica Teorica ed Applicata (AIMETA), 9--12 settembre 2003, Ferrara (Italy).
\label{ALBA}
%5
\item Garcea G, \underline{Formica G}, Sansalone V, ``Un approccio perturbativo misto per valutare l'ordine di meccanismi infinitesimi in strutture reticolari spaziali'', memoria in ATTI del 3rd Joint Conference of Italian Group on Computational Mechanics and Ibero--Latin American Association of Computational methods in Engineering (GIMC 2002), 24--26 giugno 2002, Giulianova (Italy).
\label{IMecO1}
%6
\item \underline{Formica G}, Sansalone V, Casciaro R, ``Implementazione di un modello fine di muratura caratterizzato da danneggiamento ed attrito'', memoria in ATTI del XV Congresso AIMETA, 26--29 settembre 2001, Taormina (Italy).
\label{AIMETA01-Sansalone}
%7
%\item \underline{Formica G}, Sansalone V, Casciaro R, ``Una strategia numerica per l'analisi nonlineare di pannelli murari'', abstract in ATTI del XIII Convegno Italiano di Meccanica Computazionale (GIMC 2000), Brescia, 13--15 novembre 2000
\end{enumerate}

\vspace{2mm}
\noindent
RAPPORTI DI RICERCA:
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{\NrNatProc}
%%%
\item \underline{Formica G}, Fortino S, Lyly M, {\em A $\vartheta$ method--based numerical simulation of crack growth in linear elastic fracture}, Helsinki University of Technology, Institute of Mathematics, Research Reports A493 (2006), %pp\pt16, 
ISBN: 951--22--8054--X.\footnote{Disponibile sul sito {\color{blue}\href{http://math.tkk.fi/reports/?autid=749}{math.tkk.fi/reports}}.}
\label{GtFM-Rep}
%%%
\item Di Ludovico G, Salerno G, \underline{Formica G}, ``Shell behaviour of periodic masonry panel: validation of an identification procedure'', {\em Report LabMec n.~37} \footnote{I report LabMec sono disponibili sul sito {\color{blue}\href{http://www.labmec.unical.it/pubblicazioni/collana.php}{www.labmec.unical.it}}.}, Universitą della Calabria, aprile 2004.
\label{Rep-Salerno}
%%%
\item Brasile S, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Modellazione FEM di pannelli 3D secondo un approccio iterativo multilivello'', {\em Report LabMec n.~33}, Universitą della Calabria, dicembre 2003
\label{Rep-Brasile}
%9
\item Mancusi G, \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Un algoritmo per la determinazione di tutti i minimi locali di una funzione quadratica sul simplesso unitario'', {\em Report LabMec n.~32}, Universitą della Calabria, dicembre 2003
\label{ALBA-R}
%10
\item Turco E, Bilotta A, \underline{Formica G}, ``Numerical size estimates of inclusion in elastic bodies'', {\em Report LabMec n.~27}, Universitą della Calabria, luglio 2003
\label{SizEstim1}
%11
\item Bilotta A, \underline{Formica G}, Turco E, ``Performances of a high-continuity Finite Element in three-dimensional elasticity'', {\em Report LabMec n.~26}, Universitą della Calabria, maggio 2003
\label{HC3Dr}
%11
%\item Turco E, Bilotta A, \underline{Formica G}, ``Estimate of constitutive laws for beam models by pseudo--experimental tests'', {\em Report LabMec n.~26}, Universitą della Calabria, maggio 2003
%\label{EstimBeam}
%12
\item \underline{Formica G}, Casciaro R, ``Analisi non lineare di pannelli murari soggetti a fenomeni di tipo fessurativo'', {\em Report LabMec n.~16}, progetto MECOM -- POP 94/99, Universitą della Calabria, dicembre 2000
\label{Rep-dama}
%13
\item \underline{Formica G}, Sansalone V, Spitaleri G, Casciaro R ``Una tecnica per valutare l'ordine di labilitą in strutture `localmente' labili'', {\em Report LabMec n.~14}, progetto MECOM -- POP 94/99, Universitą della Calabria, febbraio 2000
\label{labili}
\end{enumerate}

\vspace{2mm}
\noindent
ALTRO:
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{\NrReports}
%%%
\item \underline{Formica G}, {\em Multilevel analysis of brick masonry walls}, Tesi di Dottorato in Meccanica Computazionale\footnote{Disponibile sul sito del {\color{blue}\href{http://www.labmec.unical.it/pubblicazioni/dottorato.php}{LabMec}}.}, Universitą della Calabria, Marzo 2005.
\label{tesi}
%%%
\item Turco E, Casciaro R, Bilotta F, Porco F, \underline{Formica G}, {\em Scienza della Costruzioni}, {\color{blue}\href{http://www.catalogo.mcgraw-hill.it/catLibro.asp?item_id=1835}{Mc Graw--Hill Ed}}, Settembre 2004, %pp\pt430, 
ISBN: 88--386--6280--0.
%%%
\item Porco GA, \underline{Formica G},
``Statica'', Dispense del corso\footnote{Disponibili sul sito della {\color{blue}\href{http://www.dis.uniroma3.it/formica/Site/corso_files/Statica-PF_1.pdf}{homepage personale}}.}, Universitą della Calabria, Settembre 2003.
\end{enumerate}
